（更新）【西鐵避雨狗】漁護署尋獲狗主 對方簽紙棄養

《香港01》早前報道，有一隻狗隻於周一（21日）晚上大雨下走入西鐵綫列車內，及後被港鐵職員帶走。漁農自然護理署今晚（22日）回覆《香港01》查詢時指，已尋獲狗主，但對方已簽紙棄養，狗隻暫時交由署方作進一步的檢查。

漁護署發言人證實，署方人員已經成功聯絡狗隻蓄養人，但對方表明並簽紙棄養。有關狗隻目前在署方轄下的動物管理中心暫住，經獸醫初步檢查後，有關狗隻沒有表面傷痕，獸醫將為狗隻作進一步的檢查。

關注動物權益的民主黨立法會議員鄺俊宇表示，會去信漁護署了解狗隻情況。他指該隻狗性格溫馴，署方應將狗隻交予動物福利機構安排領養。

香港動物報創辦人梁美寶表示，愛護動物協會或獲漁護署認可動物機構，才有機會領取有關狗隻。她又稱，按現時機制，狗隻原主人如不願轉名或要求人道毀滅，該狗隻亦不能倖免，故漁護署亦應檢討人道毀滅程序，「畀條生路佢行」。

有更新
避雨狗女事件曝光以來，惹來各界關注，民主黨立法會議員鄺俊宇今早(23日)在Facebook帖文，發起《拯救避雨狗》聯署行動，促請漁護署切勿人道毀滅避雨狗女。

傍晚再傳來好消息，民建聯立法會議員葛珮帆表示，已親自致電及去信漁護署署長梁肇輝，要求不要撲殺該狗隻，署長已承諾一定不會進行人道毀滅。

葛珮帆引述署長梁肇輝回覆，「經初步評估後，已確認該狗隻適合領養，署方會即時聯絡該署的伙伴動物福利機構安排接收狗隻，如已登記的十多個機構都不能接收該狗隻，署方亦會請他們幫忙暫時照顧狗隻」。

第421章 《狂犬病條例》
棄掉動物
(1)動物畜養人如無合理解釋而棄掉其動物，即屬犯罪，可處罰款$10,000及監禁6個月。
(2)凡無合理解釋而從運輸工具上棄掉動物，則該運輸工具的擁有人及操作員均屬犯罪，可各處罰款$5,000及監禁3個月。
(3)運輸工具的擁有人在根據第(2)款(與第(1)款一併參閱)被控時，如證明在棄掉動物時，該運輸工具已遭他人取去而未經他同意，即可以此作為免責辯護。
(4)運輸工具的操作員在根據第(2)款(與第(1)款一併參閱)被控時，如證明棄掉動物是由於非他所能控制的原因所致，並證明他曾採取一切合理措施防止該動物遭棄掉，即可以此作為免責辯護。
(5)在就本條所訂罪行而進行的訴訟中，凡已根據第7條捕捉及扣留任何動物，而在捕獲該動物後96小時內，並無人通知署長、特准人員或警務人員，表示他是該動物的畜養人，則須推定該動物已遭棄掉，直至證明並非如此為止。 (由1999年第331號法律公告修訂

如果漁護署唔對狗主提告，市民可唔可以對狗主提告？又或者市民可唔可以告漁護署唔提告？

有冇法律巴打可以專業咁講下
如果可以，我諗我會試下

自推

推到有法律巴打入黎

呢條應該係刑事法例嚟，只可以執法部門先可以告上庭？

祝任何冇合理理由棄養者
終生不得好過

狗狗

隻狗個樣好乖 快啲搵人養

好撚sad，希望搵到個好主人

大部分政府執法機關都有逮捕權。當政府執法人員（例如警務人員或廉政公署人員）合理地懷疑某個人已經犯罪、或即將犯罪，他們通常有權行使該權力。

漁護署問完個狗主，被告知狗主會棄養狗隻，但又唔捉佢又唔告佢，係咪可以告漁護署？

漁護署好似從來都冇執行過呢條例，完全冇阻嚇性！早幾日先有個po話要養樓養唔到隻貓想山邊放生佢 點先可以制止呢啲廢養？

廢養者死全家！！

隻狗狗好慘

屌你老母死狗主

不得好死

無錢繼續養貓貓,放佢去山上面佢生唔生存到?

告鳩佢老母仆街政府！

人神共憤！！

八 九十歲執紙皮買紙皮嘅呀婆就拉

八 九十歲叮叮糖呀伯就拉

上水水貨唔撚拉

法庭錄音錄影垃圾人種又唔撚拉

呢啲冚家剷廢養公然對住執法部門犯法又唔撚拉

屌你啦仆街政府！

法律巴打 I AM READY!!

請填

他，只是，避雨而已，何必殺?

填咗，但我唔想淨係呢1單！呢單好彩有妓者報出黎，咁其他冇嘅呢？就真係人道毀滅？！！ I want more!! 我想救嘅唔單止係呢隻狗狗， 係其他千千萬萬隻冇報道嘅狗狗！！

有冇法律巴？你話有得諗我就去架啦！！

原來法律巴打們要OT 到咁夜

定係連登冇法律巴！！

狗主